## Реализованная функциональность
* Определение листа бумаги (на равномерном небелом фоне), в произвольной ориентации (вертикально/горизонтально), допустимы небольшые повороты (плохо работает, когда неочевидно, к какой ориентации отнести лист - вертикальной или горизонтальной, здесь проблемы и с сортировкой вершин, и с собственно определением ориентации)
* Определение ориентации плоскости листа относительно камеры
* Определение поворота и смещения камеры относительно левого верхнего угла листа

### Возможные проблемы
* не самый устойчивый алгоритм определения порядка вершин - возможны ошибки, когда лист расположен под углом, близким к 45гр [например, когда левый верхний угол ниже правого нижнего]
* остутствие детектирования на близких по цвету поверхностях - необходимо дополнительное исследование
* достаточно наивный алгоритм определения ориентации листа - возможны проблемы при экстремальных углах наклона камеры

### Запуск
`python3 main.py -f/--filename FILE`, либо без ключей, тогда используется тестовый файл (main.py, lines 51:63)

### Выходные данные
* Вектор углов Эйлера поворота камеры относительно системы координат листа (отображается триадой на изображении, точка отсчета - левый верхний угол листа)
* Вектор смещения камеры по трем осям системы координат листа в миллиметрах (ось Z направлена вниз, а не вверх, как можно подумать по изображению)
* Определенная ориентация листа (вертикально/горизонтально)

Требуемое расстояние от камеры до некой точки отсчета легко вычислить из выдаваемого вектора смещений как евклидово расстояние
### Зависимости
> `opencv-python, numpy`
### Примеры 

![camera rotated clockwise](results/rotated.png)
```
contour points: 4
Sheet orientation: vertical
Camera Rotation Vector (X, Y, Z, deg):
 [[ 7.57777764]
 [ 3.74432903]
 [27.48727554]]
Camera Translation Vector (X, Y, Z, mm):
 [[ 171.24804878]
 [  83.26030826]
```


![tilted to left](results/tilted_to_left.png)
```
contour points: 4
Sheet orientation: vertical
Camera Rotation Vector (X, Y, Z, deg):
 [[10.88922703]
 [25.57432333]
 [-3.76691229]]
Camera Translation Vector (X, Y, Z, mm):
 [[  64.72431413]
 [  91.27840392]
 [-384.70042518]]
```

![horizontal, messy backgrownd](results/horiz.png)
```
contour points: 4
Sheet orientation: horizontal
Camera Rotation Vector (X, Y, Z, deg):
 [[29.24465167]
 [ 1.81286475]
 [ 3.39784159]]
Camera Translation Vector (X, Y, Z, mm):
 [[ 142.79326809]
 [ 110.26211423]
 [-493.94889676]]
```